<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cerpen on Adhatama</title>
    <link>/categories/cerpen/</link>
    <description>Recent content in Cerpen on Adhatama</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Mar 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/cerpen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kosan Paryadi - Ngopi Shigatsu</title>
      <link>/2015/03/25/kosan-paryadi-lima/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/03/25/kosan-paryadi-lima/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Tidak, aku tidak sedang menangisi kesedihanku sendiri. Air mata ini keluar karena anime bodoh ini.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Aku juga tidak sedang sengaja berpura-pura menonton anime ini untuk menutupi tangisan kesedihanku.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Tontonlah.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Mungkin kau akan menemukan sesuatu darinya.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Atau kau bisa menonton, untuk mengeluarkan tangisan yang telah lama kau pendam dalam-dalam.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Kau bisa menangis pada adegan manapun, pada adegan konyol, atau pada lagu opening yang ceria itu, dan kau tidak perlu khawatir, karena yang aku tahu adalah kau sedang menghayati penuh adegan anime itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kosan Paryadi - Dilema Besar Seorang Pencinta</title>
      <link>/2014/12/25/kosan-paryadi-empat/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/12/25/kosan-paryadi-empat/</guid>
      <description>Sudah beberapa hari ini hujan terus di Bandung, membuatku beberapa kali juga mengurungkan niat untuk main ke kosan si Adi. Baru sekarang bisa kesampaian.
Sebenarnya aku sedikit rindu pada curcolan Adi. Kurasa dia sudah menyiapkan cadangan pertanyaan seputar cinta. Dan ngomong-ngomong, kok baunya aneh ya?
&amp;ldquo;Heh Di, lo pasang dupa ya?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Hehehe, biar greget&amp;rdquo;.
Adi bilang kemarin dia waktu ke Jogja main ke sebuah toko yang nyentrik abis. Begitu masuk, aroma dupa pekat tercium diseluruh ruangan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kosan Paryadi - Tentang Adi</title>
      <link>/2014/12/02/kosan-paryadi-tiga/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/12/02/kosan-paryadi-tiga/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Woy cuk! Nih ada martabak tipis.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Woo jancuk thankyou, Tam! Pas banget ujan-ujan gini lo bawa ginian. Gua bikin kopi dulu ya&amp;rdquo;.
Memang tiap weekend aku selalu menyempatkan main ke tempat si Adi. Paryadi Sumarmo ini, Walaupun dia orangnya galau galau melankolis, tapi dia satu-satunya orang yang aku yakin jika aku butuh bantuan, dia akan membantuku.
Dia orang yang mau jemput gue di stasiun tanpa babibu jam 2 malem dengan sedikit gerimis pas motorku yang kuparkir di stasiun kuncinya ketinggalan di Jakarta, padahal dia ndak hafal jalan ke Stasiun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kosan Paryadi - Bagaimana Mencintai</title>
      <link>/2014/11/26/kosan-paryadi-dua/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/11/26/kosan-paryadi-dua/</guid>
      <description>Aku sudah duduk di kamar luas bersama digital piano, gitar akustik, dan secangkir kopi yang khusus disiapkan untukku.
Iya, ini kamar baru Adi yang belum genap dua bulan dia tempati. Aroma obat nyamuk bakar menyelubunginya. Aku suka tempat ini.
&amp;ldquo;Tam, menurutmu, apa yang seharusnya kita lakukan kepada orang yang kita cintai?&amp;rdquo;.
Ah.. mulai deh sesi heart to heart si Adi kembali.
&amp;ldquo;Chatin selamat pagi tiap hari?&amp;rdquo;, kataku agak malas.
Aku terpaksa melayaninnya lagi kali ini karena secangkir kopi robusta spesial yang ia beli online ditambah krimer sudah ia suapkan kepadaku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kosan Paryadi - Si Pintar yang Tolol karena Jatuh Cinta.</title>
      <link>/2014/11/01/kosan-paryadi-satu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/11/01/kosan-paryadi-satu/</guid>
      <description>Berikut adalah kesaksian Paryadi Sumarno yang akrab disapa Adi.
Lelaki paruh baya yang tinggal disebuah kosan barunya.
Dalam hiruk pikuk malam minggu yang penuh kebahagiaan bagi banyak pasangan ini,
Adi malah curhat tentang kegelisahannya tentang cinta.
&amp;ldquo;Jatuh cinta tidak pernah membahagiakan?&amp;rdquo;, tanyaku.
&amp;ldquo;Tidak pernah sekalipun terjadi pada hidupku, Tam.
Rasa takut cintaku tidak diterima begitu menggelisahkan.
Terutama untuk seseorang yang tak pernah diterima cintanya, sepertiku ini.
Iya, setiap kali aku jatuh cinta pada seorang wanita, apapun tipenya, selalu bertepuk sebelah tangan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>