<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>About Me on Adhatama</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in About Me on Adhatama</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>About Me</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>My name is A.M. Adhatama, from Yogyakarta, Indonesia.
I currently focus on Web Programming using Go and Vue. Previously, I mostly did programming in PHP Laravel or Groovy Grails for my last company&amp;rsquo;s clients.
I think I can understand programming better and can do more things if I learn Go, so I decided to stick with it.
I am working on my ability to test my code too, because I believe that every serious project had better have automated test.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hari Minggu Akhir Bulan. Kalender Istiqomah, Restart!</title>
      <link>/2015/05/31/hari-minggu-akhir-bulan/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/05/31/hari-minggu-akhir-bulan/</guid>
      <description>Besok memang cocok sekali untuk mengikat janji. Tanggal 1.
Sejak aku memulai kalender istiqomah beberapa bulan yang lalu, aku semakin yakin bahwa konsisten wajib dilakukan untuk mencapai segala sesuatu.
Aku ingin memulainya lagi.
 Geb
Start: 1 Juni 2015
Deadline: 1 Juli 2015
Minutes per Day: 25 minutes
Task:
 Mendalami Geb Write lesson learned nya
  Lust
Start: 1 Juni 2015
Deadline: ???
Task: ???
Minutes per Day: ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelajaran Dari Proposal Daisakusen</title>
      <link>/2015/05/24/pelajaran-dari-proposal-daisakusen/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/05/24/pelajaran-dari-proposal-daisakusen/</guid>
      <description>Proposal Daisakusen adalah dorama pertama yang sampai sekarang begitu spesial memorinya bagiku. Dorama itu yang bikin aku jadi gila dorama. Aku masih ingat sekali waktu itu jam 1 pagi dan masih terus maraton sampai tamat. Persetan dengan kuliah jam 6:30. Aku masih ingat sekali perasaan harapan bercampur gregetan akibat si payah Yamapi yang ndak action-action yang bikin si Nagasawa Masami keburu merid sama si guru malang itu. Iya malang, karena pada akhirnya dengan tear-fucking-jerking speech nya Yamapi di pernikahan Masami bikin Masami melarikan diri dari pernikahannya lalu berlari mengejar si kampret Yamapi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kosan Paryadi - Ngopi Shigatsu</title>
      <link>/2015/03/25/kosan-paryadi-lima/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2015/03/25/kosan-paryadi-lima/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Tidak, aku tidak sedang menangisi kesedihanku sendiri. Air mata ini keluar karena anime bodoh ini.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Aku juga tidak sedang sengaja berpura-pura menonton anime ini untuk menutupi tangisan kesedihanku.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Tontonlah.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Mungkin kau akan menemukan sesuatu darinya.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Atau kau bisa menonton, untuk mengeluarkan tangisan yang telah lama kau pendam dalam-dalam.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Kau bisa menangis pada adegan manapun, pada adegan konyol, atau pada lagu opening yang ceria itu, dan kau tidak perlu khawatir, karena yang aku tahu adalah kau sedang menghayati penuh adegan anime itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kosan Paryadi - Dilema Besar Seorang Pencinta</title>
      <link>/2014/12/25/kosan-paryadi-empat/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/12/25/kosan-paryadi-empat/</guid>
      <description>Sudah beberapa hari ini hujan terus di Bandung, membuatku beberapa kali juga mengurungkan niat untuk main ke kosan si Adi. Baru sekarang bisa kesampaian.
Sebenarnya aku sedikit rindu pada curcolan Adi. Kurasa dia sudah menyiapkan cadangan pertanyaan seputar cinta. Dan ngomong-ngomong, kok baunya aneh ya?
&amp;ldquo;Heh Di, lo pasang dupa ya?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Hehehe, biar greget&amp;rdquo;.
Adi bilang kemarin dia waktu ke Jogja main ke sebuah toko yang nyentrik abis. Begitu masuk, aroma dupa pekat tercium diseluruh ruangan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kosan Paryadi - Tentang Adi</title>
      <link>/2014/12/02/kosan-paryadi-tiga/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/12/02/kosan-paryadi-tiga/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Woy cuk! Nih ada martabak tipis.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Woo jancuk thankyou, Tam! Pas banget ujan-ujan gini lo bawa ginian. Gua bikin kopi dulu ya&amp;rdquo;.
Memang tiap weekend aku selalu menyempatkan main ke tempat si Adi. Paryadi Sumarmo ini, Walaupun dia orangnya galau galau melankolis, tapi dia satu-satunya orang yang aku yakin jika aku butuh bantuan, dia akan membantuku.
Dia orang yang mau jemput gue di stasiun tanpa babibu jam 2 malem dengan sedikit gerimis pas motorku yang kuparkir di stasiun kuncinya ketinggalan di Jakarta, padahal dia ndak hafal jalan ke Stasiun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kosan Paryadi - Bagaimana Mencintai</title>
      <link>/2014/11/26/kosan-paryadi-dua/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/11/26/kosan-paryadi-dua/</guid>
      <description>Aku sudah duduk di kamar luas bersama digital piano, gitar akustik, dan secangkir kopi yang khusus disiapkan untukku.
Iya, ini kamar baru Adi yang belum genap dua bulan dia tempati. Aroma obat nyamuk bakar menyelubunginya. Aku suka tempat ini.
&amp;ldquo;Tam, menurutmu, apa yang seharusnya kita lakukan kepada orang yang kita cintai?&amp;rdquo;.
Ah.. mulai deh sesi heart to heart si Adi kembali.
&amp;ldquo;Chatin selamat pagi tiap hari?&amp;rdquo;, kataku agak malas.
Aku terpaksa melayaninnya lagi kali ini karena secangkir kopi robusta spesial yang ia beli online ditambah krimer sudah ia suapkan kepadaku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kosan Paryadi - Si Pintar yang Tolol karena Jatuh Cinta.</title>
      <link>/2014/11/01/kosan-paryadi-satu/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2014/11/01/kosan-paryadi-satu/</guid>
      <description>Berikut adalah kesaksian Paryadi Sumarno yang akrab disapa Adi.
Lelaki paruh baya yang tinggal disebuah kosan barunya.
Dalam hiruk pikuk malam minggu yang penuh kebahagiaan bagi banyak pasangan ini, Adi malah curhat tentang kegelisahannya tentang cinta.
&amp;ldquo;Jatuh cinta tidak pernah membahagiakan?&amp;rdquo;, tanyaku.
&amp;ldquo;Tidak pernah sekalipun terjadi pada hidupku, Tam.
Rasa takut cintaku tidak diterima begitu menggelisahkan.
Terutama untuk seseorang yang tak pernah diterima cintanya, sepertiku ini.
Iya, setiap kali aku jatuh cinta pada seorang wanita, apapun tipenya, selalu bertepuk sebelah tangan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tragedi</title>
      <link>/2013/06/21/tragedi/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/06/21/tragedi/</guid>
      <description>Postingan kali ini kuambil dari cerita yang kutulis ditwitter kemarin.

malam ini adalah malam terburuk dari semua malam perjalanan pulangku sehabis kerja #tragedi
4 meter tepat didepan mataku, tiba2 seekor kucing berlari ketengah jalan, dengan cepat hendak menyebrang #tragedi
mobil didepanku berlari cukup kencang, dan tragedi itu tak dapat dihindari lagi #tragedi
&amp;ldquo;Krreteg&amp;hellip; &amp;ldquo;, suara retakan tulang yang terdengar amat jelas ditelingaku #tragedi
aku melihat muka kucing itu.. seperti meringis marah, badannya menggeliat ditempat #tragedi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NICO Touches The Wall - Koi Wo Shiyou (Indonesia lyric)</title>
      <link>/2013/06/16/nico-koi-wo-shiyou-indonesia/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/06/16/nico-koi-wo-shiyou-indonesia/</guid>
      <description>Ini salah satu lagu Nico yang udah tak repeat 748x. Kemarin iseng-iseng nyari terjemahannya yang English, eh ternyata lucu liriknya. Romantis-romantis konyol gitu kesannya. Trus iseng lagi deh sekarang bikin terjemahan indonesianya.  Koi Wo Shiyou Yuk Kita Jatuh Cinta hai sayang, lagi ngapain?
aku mikir apa aku harus buat 5 cangkir kopi ndak
aku ndak suka ketika jatuh dalam kegalauan
dan aku malah tiba-tiba jadi tertarik nonton film boring ini</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Hyde - Chapter 1 - Ability</title>
      <link>/2013/06/14/hyde-chapter-1-ability/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/06/14/hyde-chapter-1-ability/</guid>
      <description>Jujur aja, aku ndak tau mau nulis apa untuk memenuhi komitmen minggu ini. Biar ndak malu sama diri sendiri, mendingan aku ngeshare autobiografinya Hyde Laruku aja deh.
Credit: Terjemahan awal: Bahasa Jepang ke Inggris oleh Risa (L’Arc-en-Ciel UK Street Team) Terjemahan dari Bahasa Inggris ke Indonesia oleh Vie (L’arc~en~Ciel Indonesia Facebook Group’s member) ####Chapter 1: Ability Aku mengagumi orang-orang jenius. Ada saat-saat dimana aku berpikir bahwa aku tak punya bakat sebagai musisi, dan aku bermain gitar dengan membabi buta sampai membuat senarnya putus, atau berteriak di tengah malam karena stres tak menemukan melodi yang kuciptakan dalam kepalaku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nunggu Apa Lagi?</title>
      <link>/2013/06/13/nunggu-apa-lagi/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/06/13/nunggu-apa-lagi/</guid>
      <description>Bagi kalian-kalian yang masih ragu untuk mengikuti hasrat terdalam yang ada dalam dirimu. Kalian takut? sama aku juga. Tapi aku mencoba tetep nglakukannya. Dan siapa yang tahu kalau memang kita ditakdirkan untuk melakukan sesuatu yang kita amat senangi itu? Kalau kita tidak membuktikannya sendiri. Sudah berkali-kali aku nyerah. Yang jelas, terlalu cepet nyerah. Tapi kali ini moga-moga aja ndak. Daripada aku hidup melakukan apa yang orang lain katakan kepadaku, bukan hatiku dan tak kusukai kemudian mati, tentu saja lebih baik hidup full enjoy dan melakukan apa yang kusuka.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>